【大結局】寫一首情詩畀暗戀嘅女仔，點知佢出返條謎題畀我......

多謝咁多巴打絲打陪阿奶同小藍嚟到哩度
一直見證住佢兩個嘅青春故事
是高又好 是低又好
終於結局！
無論如何，衷心多謝陪故事走過嘅你地

推

第一集【表白篇】：
第二集：
第三集：
第四集【公開試篇】：
第五集【畢業篇】：
第六集【依然周杰倫篇】：
第七集【大阪表白篇】：

挽歌之聲巴打：

借費托是種信仰巴打acc嘅絲打

巴打們抄嘅詩：
傻仔熊喵巴打

深絲熟女巴打

石亭之子巴打

當漢城沉沒了巴打

三千江春水巴打

хорошо巴打

魂‧初弒巴打

今晚我要做大佬巴打

無文

Btw木鎷紫柃?

正評左啦 樓主可以安心出文

留名

新po又無文

留名睇sad end

未評分，先留名

呀奶真係好on9
自己咁辛苦追到小藍
到頭來話分手果個又係佢自己

讀後感已完成
等埋你End就po

分手之後，我將小藍所有的東西都封入櫃裡，關上門，不願再打開。

也斷絕一切的聯絡。

阿明他們陪伴我去酒吧飲酒，我是人生第一次買醉，第一次見識自己行路仆倒地上，第一次因醉而嘔。

第一次見識宿醉後，頭痛得快要爆炸的感覺。

「你係咪痴線架？邊有人為咗一棵樹傷心，明明仲有成個森林。」Alexander見我這一陣子都悶悶不樂，便罵道。

我是有點痴線。

每天都日夜癲倒，走掉所有的堂。

經常一個人對著海不知在幹什麼。

然後，我收到一個訊息。

「奶師兄，妳近排點呀？」

是馨蕊的訊息。

當你的世界撕裂得太厲害時，很容易就會沉溺自己去找安慰。

「分手？點解？」馨蕊跟我相約出來，她慢慢地聽我說所有的話，包括我的不安，我的猜忌。

「其實我都係覺得佢鍾意咗第二個。」我說。

不得不說，馨蕊是一個良好的聆聽者。

馨蕊剛好的出現，成了我世界空缺的補口，也成為我在溺水中的救生圈。

是不是剛好？我也不知道。

在傷害時，有一個人安慰你，其實是一件危險的事。

馨蕊跟小藍性格有點相反，她比較孩子氣、活潑，有時也會受她的活力感染。

第一頁lm 快啲出文啦西兄

漸漸地，靠著馨蕊，我好像慢慢走出小藍的陰霾。

「你過嚟呀。」馨蕊喊著我，我本在CD舖的另一邊逛著，她在試聽器前。

她幫我戴上試聽的耳筒。

搖滾的音樂播放著，

是五月天的歌。

「你鍾意聽咩歌架？」

「周杰......」

「試下聽五月天啵。」她說。

我望著五月天的碟，然後說：「......好呀。」

我所聽的歌曲，由周杰倫轉為五月天。

生活的一切，似乎也改變。

直到我收到一個電話。

「不如出嚟聚下。」

大佬花自此入了設計系後，整個人都時尚不少，起碼她越來越會打扮的人。

「一段時間無見，你瘦咗好多......殘咗好多。」剛見面，她指著我的黑臉圈說。

「妳都變咗好多。」

「你近排點呀？」

「幾好，係忙緊寫論文嘅野。」

「研究咩題目？」

「近排做緊《詩經》。」

「聽落都幾ok呀。」

「係嘅。」

「其實我好嬲你。」

「嬲我？」

「周乃生，我真係好想再問妳一次，你到底係咪男人？」

「做乜又鬧我？」

「其實由頭到尾，你有無理解過人地諗咩？擔心咩？」

「我有好照顧佢。」

「但就照顧到，連佢心裡面擔心咩都唔知。」

「......佢叫你嚟架？」

「我係自己嚟。」

「我真係無能力，我地可以走到幾遠？其實真係好無安全感，點解唔肯係眾人面前承認我？係咪有咗另一個？點解會咁奇怪？」我連珠砲發地問。

「我明白感情去到一個階段會好不安......不過我想講，你真係令我好失望，完全唔似以前好有衝勁嘅阿奶！男人都不如。」大佬花狠狠地說：「安全感係突然變出嚟架咩？有邊段感情唔係一段手牽手咁跨過困難？」

「究竟你畀過幾多信任你嘅另一半？」大佬花問。

「.......」

「小藍屋企管得嚴，你唔係唔知。佢地屋企有禁令，無論邊一個都要專注學業，大學畢業前都唔準拍拖。」

「我......佢無提過......」

「你有無諗過佢要承受屋企人嘅壓力？要對住屋企人講大話，仲要小藍係好乖嘅女仔。」

「我......」

「而你，仲同另一個女仔咁親密？你係咪人嚟？」

「......佢知道？」

「當然知道。」

「咁佢有無.....」我把「傷心」這兩個字活活吞回肚子裡。

「當初我講過，如果你令小藍傷心，我唔會放過你。」大佬花忽然一掌打過來，我左臉一陣陣痛，還有點暈眩的感覺。

大學畢業前都唔準拍拖

其實有時候你值得更好既人呢句說話係出自真心

又好似唔係sad ending

繼續繼續

大佬花出手 便知有沒有

唉 sad end

嗚呀..

我識人真係咁

加速

留名正評

希望你一直鐘意周杰倫

會叫你忘記個ex既朋友全部都係仆街仔
無佢又點有今日既你

阿奶最後樓追返小藍 但小藍已經同另一個一齊左

希望有轉機

「哩個係今日約你出嚟嘅目的。」大佬花起身離開。

打得對......

我只想到自己的感受。

夜晚，我在學校的圖書館做論文時，翻閱詩經時，忽然發現什麼。

我忍不住笑起來，笑著笑著，便變成哭泣。

隔了幾年，我終於明白妳所寫的謎題。

我的確是不夠細心，不夠留意妳的興趣。

1C根本不是什麼數字密碼，是第一本詩的意思。

詩經。

1C0776將。

詩經第7章第76首詩〈將仲子〉。

我一直只解通最後的一句，但不明白第一句。

我忽然明白，清水寺裡妳眼神閃過掙扎的意思。

我終於明白，那一晚在妳家樓下，妳說可不可以慢一點的意思。

「將仲子兮，無逾我里，無摺我樹杞。豈敢愛之？畏我父母。仲可懷也，父母之言亦可畏也。」

「我現在不能談戀愛.......」再加上星晴的兩句詞，妳想問我可不可等待的意思。

但........即使這樣，最後妳還是選擇跟我在一起。

妳還是選擇跟我在一起。

《詩經》本來雪白的書頁，漸漸印上水滴而變皺。

喊出來 本來諗住睇埋就訓
點知依家睇咗反而訓唔著

哇終於解左

屌 我睇到想喊啊.....

原來唔係顏色
哇屌, 想喊

唔知點解睇到笑左 洗唔洗咁深呀

點解一開波告白果陣唔講

聽住挽歌巴首歌再睇住個故...
想喊

屌

山有木兮木有枝...

agger 埋尾呢吓真係已經抽離哂個故
變咗純粹睇樓主想點收科

女人真係好麻煩

阿奶講分手個陣個心應該已經好攰
所以為左解脫先咁易講分手

青春的思想 剖析得牽強

呢個解法會唔會太過痴線
聽日要早起身追更都想睇埋先

自己有問題又唔講
同阿明一撚樣

因為如果用口講
阿奶只會當好人卡
以阿奶咁廢黎睇
佢一定唔會再追落去

另一個重點

唉

唔咁樣你邊有故睇

屌你完全估唔到
啲眼淚差少少就流到
樓主再俾多少少力

比d掙扎佢

求求你小二哥呀，別爬我家大門樓呀，別弄折了杞樹頭呀。樹倒不算什麼，爹媽見了可要吼呀。小二哥，你的心思我也有呀，只怕爹媽罵得丑呀。

女主仲要首先思考左"呀奶咁廢"呢件事

追到呢度 第八個正皮
完！

有幾抽離 我讀書個陣都玩過聖經第幾頁

我唸我同樓主同期畢業

Btw垃圾奶玩完了

其實本身對小藍描寫得唔係好夠 係根本阿奶連佢平日有啲咩愛好興趣都唔知
如果了解左再表白 再睇首詩
你地覺得會唔會咁遲先解得通?

我覺得主要都係想表達唔夠了解姐
當然清水寺個陣又唔講係on9左啲既

好想喊

關於此詩的背景，《毛詩序》雲：“《將仲子》，刺莊公也。不勝其母，以害其弟。弟叔失道而公弗制，祭仲諫而公弗聽，小不忍以致大亂焉。”鄭箋：“莊公之母，謂武姜。生莊公及弟叔段，段好勇而無禮。公不早為之所，而使驕慢。”認為是諷刺鄭莊公的，但後人多不贊同這種觀點。朱熹《詩集傳》引鄭樵《詩辨妄》的觀點，認為“此淫奔之辭”。對這種觀點，清人姚際恆和方玉潤都提出反駁。現代學者一般認為這是一位熱戀中的少女在舊禮教的束縛下，用婉轉的方式請情人不要前來相會的情詩。
先秦時代的男女交往，大約經歷了防範相對寬鬆，到逐漸森嚴的變化過程。 《周禮·地官·媒氏》稱：“中春之月，令會男女，於是時也，奔者不禁。”可知在周代，還為男女青年的戀愛、婚配，保留了特定季令的選擇自由。但一過“中春”，再要私相交往，則要被斥為“淫奔”的。到了春秋、戰國之際，男女之防就嚴格多了。 《孟子·滕文公下》說：“不待父母之命，媒妁之言，鑽穴隙相窺，踰牆相從，則父母、國人皆賤之。”連“鑽穴隙”偷看那麼一下，都要遭人賤罵，可見社會輿論已何其嚴厲。 《鄭風·將仲子》中的女主人公正是鑑於這種壓力，不敢讓心上人跳牆來家中相會，只好婉言相拒，但她又深深地愛著小伙子，於是以此詩表達她又愛又怕、戰戰兢兢的心情

SOURCE : 大陸百度

我都識唔少

劇情去得好快

小藍

眼濕濕

唔會 因為男主真係廢 你寫撚哂將仲子三隻字佢都唔會查

阿乃夠唔夠膽追返人啊

真係好似我

一直比自卑感壓住

煲都唔敢箍 真係覺得襯唔起佢

阿奶代我箍煲呀要

小藍會唔會太勁
呀奶 你係男人嘅就去追返人 即刻呀

...咁阿奶係真係幾廢既 駁唔到

之前都覺得對小藍描寫得好夠
而家睇落或者就係為左佈局講主角根本無真正了解過小藍

其實阿奶一直愛的不是真正的小藍，只是自己想像中的小藍

我都是咁

對牛彈琴,唔知女主角冧佢D 咩

垃圾唔值得有人愛
機會係自己爭取，而佢就親手放人走
值得番黎咩？唔低得
有第一次就一定有第二次

見佢寫情詩以為佢真係詩人
點知係屎撈人

迷戀蔽眼才給美化 但其實真懂得我嗎

我係條女都唔會同返呢個ON9 一齊啦

我都係咁諗
基本上所有既描寫都係由垃圾既角度出發，連其他人對小藍既抽寫都好少

今晚會唔會再出，唔會我去訓

佢今晚應該出完

除非訓著左

應該係打緊？

快d出埋啦

唔係你追 人地就會揀番你

呀奶會唔會睇唔開架

咁係咪姐係呀奶未表白前小藍都對佢有好感？
小藍鍾意佢d咩？
佢地平時冇咩溝通架喎

可能阿奶碌嘢勁 想執多劑呢

lm

小藍跟我走 唔好比件垃圾乃纏住

留名 已正皮

原來唔係色碼而係詩經
第8個正評

到底阿奶有咩元素係值得小藍鍾意
除左主動追佢之外

「我而家得啦」

「你而家得，唔代表人地要一直等你得，我而家唔得啦屌你老母」

根據另外兩個紙言故：我老婆交我追x 仔，同：我想要你仲有你既世界

男主都係之前扶下呀婆過馬路，存好心做好事，又比女主望到就一直暗戀住男主

小藍好慘

問題係佢同弱智無分別, 男人到左手之後就唔會再咁有心思.
個故寫實在,佢溝到之後就對個謎WFC
利申我自己都係咁上下

Same 眼濕濕 個心好痛

正常人真係會解到條謎題咩

中到應一應

一路睇一路諗返以前女神話佢係我身上仲未感受到安全感

我個陣仲on9過on9奶 走去問佢究竟安全感係d乜

當您同個自己認為係女神級既人一齊前後您都會驚有人黎同您爭 然後將自己踩到一文不值

阿奶既自卑 衝動 on9 都經歷過

希望個故最後可以比返佢2個一齊 唔好好似我咁

即刻呀

「哦，冇㗎，嗰時見有人表白咪試吓囉。人地話中學唔拍拖會後悔丫嘛。」

肯去了解小藍平時鐘意睇乜野應該唔難?

佢都話唔記得左原來小藍係文青

點解可以咁撚好睇 我個心好痛

我覺得阿明九成冇同條女傾過自己問題 話散就散 抵佢死

問題係小藍冇回覆過WO

點解唔比小藍解釋下

阿乃係好撚ON9 WO

男人

屌我知啦
首詩未完

小藍鐘意呀奶個原因會唔會係首詩到

一晚推爆佢
大多數既校園愛情故都係衰男主角on9

睇開又點？
垃圾，話緊你阿，周乃生垃圾就係你阿

1.呢個故事既主角先得18歲，係一個未拍過拖既中六仔，仲要係無咩女性朋友既青頭仔，搞成咁好正常
2.大佬花都只係識單方面話阿奶無諗過小藍，我明白小藍係段感情入面都有付出，但係成段故，我都唔多覺佢有幾諗過阿奶感受，就算父母唔比，但係你有無比另一半了解過你自己
3.阿明你都係同阿程一齊吧啦

成個故都只係睇幾位年青人既青春，大家既青春咪又係錯住咁過，何必罵鳩兩位男女主角
要屌就屌作者啦

ok 屌作者

重點

可能係真人真事呢

樓主會唔會1001都未打完成篇嘅結局

真係分左手嫁？
呀奶真係on9到無野好講
自己不停ff就飛鳩人
仲要搵第二條女
抵撚你死

可能係樓主本人呢

大結局呀拿，一晚推爆佢

好呀 唔好俾樓主喺呢個po出到文

阿奶敢膽比全校知佢鍾意邊個仲追人已經羸大把連登仔幾十條街啦

其實18歲人係咪理應知道分手係好重要唔講得笑既一個字...
sorry離左少少題 有啲感觸

18歲人 考過CE AL
新制考過DSE
幾自卑都好係咪都應該比條女作答解釋呢
係除非條女唔肯答 如果唔係等條女答完比返個分有幾難呢

跟六弄個套7奶應該RIP左 樓主可能係阿明`

推呀

其實睇落似親身經歷，如果係作出黎，有啲共鳴位好難寫得出

點會屌作者
好明顯呢篇野係黎自現實架啦
佢只係改左啲必要位再Po上黎

其次，

打到亂左

鳩估訓著左
過多一個鐘返黎睇算數

真係嬲在到左手就wfc...到散左知到真相就無限內疚 真係好似

阿奶會唔會好後悔未屌過就飛咗人

樓主 追返人啦
箍煲啦

追又係你追
飛又係你飛

樓主係惡霸成

唔好sad end啊

因為係真人真事，所以要屌鳩樓主
有講過咩

仲鐘意小藍既，仲係男人既，就一定要追返佢呀

因猜度而傷害愛既人 到頭來傷害既亦都係自己

因為自卑無咗個女仔，太衝動了吧

奶哥………………

阿貓係咪準備出黎清場

小藍出迷題唔係佢既錯
係人都鐘意人地估到佢想諗乜嫁啦
怪唔晒佢

我自己以前係唔想聽到自己唔想聽既答案先會咁
後來發現唔比對方解釋真係

唉 我都知男人有d 細個真係好撚on9 諗野好撚幼稚

希望再有一次機會既話阿乃真係會改過

搞到我搵返以前d相
以前d 對話紀錄
喊到收唔到皮

樓主唔出文對唔對得我住

果然係大佬花出手
但想知首詩完咗未

阿明呢

我唸唔到咩理由要比多次機會條ON9 sad end 合理D

聽住首歌尼睇個結局 好sad
其實好多時都係男仔唔識諗 而放棄左段感情
而我係比唔夠安全感個女朋友 而分手

對唔住 加左自己嘅感覺入尼

將仲子兮，無逾我里，無摺我樹杞。豈敢愛之?畏我父母。仲可懷也，父母之言亦可畏也。

將仲子兮，無逾我牆，無摺我樹桑。豈敢愛之?畏我諸兄。仲可懷也，諸兄之言亦可畏也。

將仲子兮，無逾我園，無摺我樹檀。豈敢愛之?畏人之多言。仲可懷也，人之多言亦可畏也。

而家支持sad end

真人真事典範呀

我係垃圾 我係on9仔

奶哥唔好似我 一定要箍煲呀

樓主：「ok，終於可以推BBQ end。」

樓主肯定晚晚攬住小藍嚟出故

so lucky我以前連表白都失敗

而家un緊，射埋先出故

你依家有

可能宜家樓主同緊佢一齊睇緊我地留言 恥笑我地等緊佢再出post

「你今晚想出文，定出火？」

咁安全感應該係咩

樓主仲有冇文

出水

樓主寫緊?

係阿明貼左佢篇告白詩去民主牆先變左全校知

Lm
加油

最後佢都係冇答我 我都唔識形容
但佢留底左一句說話我好記得
"點解依家好似我教緊您點樣追返我自己咁? "

好想將巴打個故仔拍成電影
利申 讀電影 就畢業

樓主可能喊到收唔到聲

阿明和自修女的進展，永遠是超越人所想。

戲票事件後，阿明仍然有盡責去她的家補習。

只不過不再有戲票的出現。

當完成一個學期的補習時，阿明正式提出請辭。

自修女驚訝地問：「點解？」

「當初係因為唔想臨時走咗去，所以盡責任補完一個學期先走。何況你數學都進步好多。」

「但我仲有好多概念唔明，我仲想.....」自修女提出理據挽留他。

阿明想了一想後，說出一個無法反駁的答案：「其實我已經無辦法再對住妳，對唔住。」

「係你當初又拋棄我先。」自修女幽怨道。

「我明白當初係我自私，對唔住，我視學業比妳重。所以我無資格講咩，今日係償還返畀妳，希望妳接受。」

「你比我就接受？」

「我都無辦法.....」

「我只係想問多你一條問題。」

「可以。」

「如果......」自修女開始咽泣地說：「如果再有一次機會，你會唔會為咗學業揀同我分手？」

「如果再有一次機會，我諗我唔會同妳開始。」他續道：「咁你就唔會傷心。」

「點解你一啲都唔識浪漫.....」

「因為.......」

「我唔理。」自修女將一直做的數學卷全都撕碎，說：「我而家乜都唔識，你要負責任。」

「咁樣好咩？妳唔係已經有.....」

「無，我已經無人要，我而家淨係想讀書，咁可唔可以？」

「可以.......」

「咁你聽日繼續嚟。」

「喔......」

阿明請辭宣告失敗。

而這算是其中一件好事。

我和馨蕊之間的聯絡很快就中斷。

Alexender大概是對的。

女生是不用追，自自然然，可以一拍即合，合則來，不合則去。

來得快，也去得快。

我是明白，只是我不認同。

因為我總覺得內心缺少什麼似的，就好像空了一個大洞，這個洞深而廣闊，黑邃無底，好像怎樣也無法修補。

即使你往裡面填再多的東西也是。

手機漸漸完全進手智能電話的時代，ICQ、MSN被WhatsApp完全取代。

我們也從一個時代，跨越到另一個時代。

阿明港大畢業後，繼續進修研究院，以他的進勢，是不到博士心不死。

我們也相信他絕對有這個能力。

龍威成為體育的教練，專在球會教班。

阿程則飛往外國繼續讀藝術，辦了幾個畫展，我們三個也有去參與。阿程現在留了一頭長髮，是頗有藝術家的風味。

大佬花則在設計公司工作，也與惡霸成正式訂婚。因為要結婚的關係，大佬花的體重極減，身形竟然瘦下不少。

「估唔到，最早會結婚係佢地。」龍威不敢相信道。

好多事都意想不到。

「當初我地都以為你會同小藍去到最後。」阿明說。

「你想搵返人就搵返啦。」阿明又勸道。

我明白，當初的決定，已讓我失去小藍。

原來失去的意思，就是你的顏色在她的世界逐漸由鮮豔變淡，她的笑聲慢慢地不再因你而笑，你們之間失去交接點，這就是失去。

「咁你地係婚禮都會撞返啦。」

會嗎？在婚禮遇見時，我也不知道該怎樣。

就在我們盼望著大佬花的婚禮時，就收到一個消息。

我們要出席一個葬禮。

寫唔哂添 好眼訓

繼續留名

葬禮

見到阿奶就好似見番以前嘅自己
一樣自卑 衝動
我會因為一件小事而唔開心 自己係心底放負；會因為一個男仔朋友搵你而吃醋，嬲；會因為一件小事而發脾氣
但係我之所以會變成咁 係因為我太愛你 所以我好怕失去你
對唔住 要你照顧一個咁唔成熟嘅我
更加對唔住嘅係 要你包容左我咁耐
我知道你已經好攰 辛苦你啦
你決定要走 我會比你最多嘅自由 就當係我最後嘅溫柔
知道你依家有新生活新朋友 我好開心
我冇資格擁有你 擁有你嘅人 一定係個了解你錫你 而及比我好無限倍嘅人
往後嘅旅程 我祝你幸福 有一個美滿嘅人生
希望你幸福快樂 搵到個可以照顧你嘅男人。
我愛你，周小姐
對唔住，周小姐

「只求命運 帶你去一段 全新的旅程
往幸運的天涯飛奔
別回頭就往前飛奔。」

唔知你有冇上連登 有冇追呢個故 有冇睇到呢段說話
但係點都好 只要你開心就可以了

唔好啦

邊個 應該唔係小藍啦

加油出埋佢啊

會唔會係佢師妹

個尾好似收得好急咁

係咪黃sir

真係有病

我都係咁諗

射完係攰啲嘅

屌你 寫埋先啦

加油呀

「無，我已經無人要，我而家淨係想睇結局，咁可唔可以？」

「可以.......」

「咁你而家繼續寫。」

「喔......」

喂呀開咗葬禮個頭然後就寫唔晒
唔俾訓

樓主你咪訓呀，唔係你以後都唔洗醒

小藍係咪真係行唔到

你寫到葬禮就收手，好多巴絲都會訓唔著

Btw, 辛苦哂

屌你 死廢奶

唔好，停！唔好，停！

播乜鬼野五月天 攞景定贈興

一係就唔好出啦大佬...

小藍 1賠1.5
黃SIR 1賠1.8
貓姐 1賠4

我估小藍老豆/老母

隨便拎去

我有無得買

你好快啲寫埋呀

你同我夾莊啦

其實有時自己都未必知女方鐘意自己啲咩
要追真係無乜方向

如果拍成電影一定睇

雖然sad end feel

你賢者模式緊就寫埋先啦

好慶 慶過火屎
唔好sadend 啦

打到呢個位唔打
會有好多思緒

當我求吓你，sadend都好，小藍唔好死

因為諗起自己嘅過去
加上係fans 所以下意識地直接諗到首歌
完全冇攞景同贈興嘅意思

我買師妹馨蕊

唔好咁呀！

拿寫還寫,唔好拎小藍黎死,佢仲後生

巴打可唔可以唔好sad end
我求下你 諗返起好多中學回憶

繼續等

唔睇完訓唔著

點解大佬花唔一巴打撚死廢奶

如果有巴打拍成電影一定支持

莽禮

我有打 不過聽日先出啦 都要執嘛

而家執埋出啦

唔好停

咁算啦
呢啲位停真係好撚頂癮
早抖啦

奶哥
你令我諗起當年
假如以前我肯多啲體諒你 肯多啲信任你 我地而家就唔會搞到朋友都冇得做
錯過後哪可回頭
多謝樓主 重拾初戀既回憶

我男人老狗睇完喊到七彩！
篇故寫得好好
之後會唔會整理？
我想好好收藏

我估係傳紙仔俾老師果個

屌，好撚真實

由去日本開始個節奏就唔同哂
做乜鳩

留名今晚睇結局

留名等結局
明白阿奶點解會分手
但我都係唔認同

依個節奏都係似小藍葬禮

連名都無

宜個故我一直忍住唔睇
因為我知最後會sad
今日終於忍唔住睇。
中學回憶返曬黎。訓唔著

好吊癮啊屌

好似叫阿浩
9估 小藍新男朋友

睇完第一個po一路都忍住唔睇
見到出左大結局先諗住追返哂
點知差最後一part
Btw如果作者係gay
個葬禮主角一定係小藍
請你一定要good ending

青春というものは 多少痛みがあるからね
優しい大人になれますように

老實講 唔捨得個古咁快完 一段關係裡面 果然都係曖昧期嘅甜最令人懷念

小藍唔好死呀

自卑真係原罪。
犯錯真係只因失戀太少
一生人真係得一次咁on9
有勇氣去追人
但無勇氣去相信自己

小藍死既結局係最好, 咁阿奶句對唔住就以後都無機會講

但這天收到她爸爸的一封信
信裡面說血癌已帶走她
但覺得空虛的心彷彿已僵化
過去事像炮彈心中爆炸

有無發覺除非cctvb啲劇之外好多野都係sad ending, 因為sad ending可以觸動人心，有警惕大家既作用

其實sad end，都估到嫁喇，但我啱啱尋日因為安全感，冇信任而分手，今日起身又睇到阿奶咁樣講分手，好似睇到自己咁，用第三者角度睇件事，真係覺得自己同阿奶都好on9

好撚沉重

Strong hold正皮

push

個故終於都步入尾聲
好唔捨得

由post1追到呢個post
愈睇個心就愈痛
明明一開始好甜

好撚寫實呀dllm

笑左跟

日本野果個廚師 1賠6

點解我想買貓姐或者個廚師

全力支持呀

sad end

我想買alexender

其實有無巴打發現幅畫同呢幅好似

凍忌廉唔好再扮

我sad end都唔介意啦，小藍唔比死

呢句真

不過如果呀奶係我個fd 我一定屌撚到佢反皮

但呢個故幅畫唔係樓主畫

留名先再睇

怎去開始解釋這段情 寫一首關於你的詩

我是來留名的

終於來到葬禮的那一天。

我帶著複雜的心情來到靈堂前。

怎麼會是她？腦海不斷有多個念頭在打轉。

「喂喂。」突然，我的手被人牽起來了。

是她，是小藍。

「你父母做咩事咁突然嘅...」

「每日小小毒藥。份糧太細，所以要等到今日呀。佢地死咗，我地可以一齊啦。」小藍婉然一笑。

《全文完》

唔好呀

快呀

如果大家都識既人
除左大佬花同惡霸成
阿奶三個巴打都提過現況
得返小藍，師妹無提過而大家都識
小藍分手後直頭無出現過

唔好死呀

還我貓姐

解咗句密碼
我個心好撚痛啊

最後一句
我們要出席一個葬禮，係我們而唔係我
其實小藍機會好高

留住你 旁人如何 話過不可一世

追咗三粒幾鐘終於由第一個po追到嚟live
屌你唔要sad end啊

醒未呀

希望good ending

我估係黃sir喇

all in

會唔會係周姐倫

唉，睇完好唔開心

文呀屌
加速樓主

留名等睇小藍帶住新仔見呀奶 之後變那些年

好sad

閪樓主今日加油呀

我估唔係小藍葬禮
如果樓主敢寫小藍葬禮就變咗樓主葬禮

如果小藍死，樓主要陪葬

痴線 好黑
小藍切開便是黑

全世界等緊你呀樓主

文啊 好吊癮

文啊 唔要sad ending 啊

我們的回憶沒有皺摺 你卻用離開燙下句點

咪sad end 啊

返緊工

完全冇心機扮工係到等結局

如果係小藍死就俾負評你

最終回留名

等結局嘅同時，大家有無聽下歌呢

就係你首歌令我忍唔著開左個故黎睇！
原本都忍住左架啦

小藍死係我心目中既結局 轉左聽遙遠的她

果然係sad end

有幾個朋友都send呢個故比我話叫我睇我先入坑

台灣表妹已經sad end
我驚再sad end 就接受唔到去跳樓

爸爸可能連廢奶存在都唔知，點寄信

我喺吹水台睇到就入咗黎喇
呢個係我喺連登追嘅第一個故事黎架

+1

個女拍拖點會sense 唔到
廢奶未廢到無送禮物咁on9掛

妖，我醒起啦

唔怪得知有d 似曾相識

係你個故令我諗起"呀藍一年間的紀念冊"

嗰陣中一睇，都睇到流哂馬尿

巴打可唔可留個tg聯絡

以

去朋友婚禮係咪用明年今日

果個係墨說黎喎

唔係呀牛咩

完美結局得唔得呀

都唔係小藍結婚

又好似係啵

好彩係大結局前可以live
其實真係有人好似小藍咁 要大學畢業先可以拍拖
Btw 有小小鍾意阿明

點解要咁…

原來失去的意思，就是你的顏色在她的世界逐漸由鮮豔變淡，她的笑聲慢慢地不再因你而笑，你們之間失去交接點，這就是失去。 係你一手造成

你算什麼男人，算什麼男人

文丫

公公他偏頭痛

仲未起身

其實阿明教到自修女好牽強，正常女仔都會搵番女補習老師，
父母更加唔會比男補習老師單獨教自己個女，以防唔好既事發生

小藍唔好死啊

文呢

文呢！！！！！！

黃sir 死 黃sir 死

Live

開新post出得兩篇文？

跪求唔好sad end

如果係小藍係咪應該知道死訊先,而唔係葬禮

幾時出文

等睇大結局

同伯母夾定計

起咗啦 不過有野做嘛

Morning Q

如果黃sir既犧牲可以換到happy end
我相信佢老人家在天之靈都會好欣慰

小藍死我切柒

文呀！！！好想睇落去

少少意見，個故有野樣幾奇怪，就係如果用第一人稱講呀奶嘅故事，呀明個邊係唔會敘述得咁清楚同仔細，所以如果想兩邊都一樣描述得咁深入，用第三人稱會比較好

琴日由第一個po追到live
留個靚名先

1001

出文啦樓主

未必
我個麻甩friend都去左私補教個女仔

個女仔我識

( Show Blocked User - 叔叔北行鳥 )

係咪貓姐？

佢似用長大嘅呀奶黎寫

有時見到嗰陣嘅我地

sad end舒服啲

我有心理準備啦 sad end啦

我已經準備好，黎啦

難道我可以扭轉宿命 重遇你一次

我嘅意思係用第一人稱嘅話，讀者嘅視角會限制左做呀奶，咁呀明同自修女嘅事，呀奶係唔會知得咁清楚同仔細，例如對話內容同表情

呀明形容返

小藍唔好死好無
同返奶仔一齊啦

西樓

難道故事終結早已注定 沒法制止

完了吧 如無意外

等你 回我身邊繼續回味

最後留名

最後一推

on9奶 咁衝動

初戀殘酷物語
屌你老母 正皮我比嘅

皮已腐

但得啊奶同小藍識貓姐

仲未有

文呀樓主

可否中出完先死

個葬禮幾時開始呀

我等咗成朝都冇文

文呀

香港獨立

Sad end 就唔好post 啦

快快快

樓主文呀！！

咁啱樓豬之前去葬禮 唔通

天光等文等到就嚟天黑

好有回憶..我都等左ex兩年幾..希望可以同返佢一齊..佢今年考dse 一直我都有比啲鼓勵佢.. 但聽佢講佢應該會選擇去外國讀書...

唔通係樓豬死左？

連晏覺都瞓醒都仲未知邊個死

人黎啊樓豬唔見左啊

到底係餓死定毒死呢

( Show Blocked User - 叔叔北行鳥 )
講撚左好多次，咪撚用大icon洗版

屌你仲未有文

得未啊

今晚先出到 今日有活動

今日係咁刷，到而家都仲未有文，好辛苦啊

今晚出晒佢

暗黑向

「屋企......有活動。」

樓主知唔知喺街睇故睇到喊…會畀人當痴線

皮已正

樓主咁撚老定大大個標題寫住大結局 又唔出文
偷偷地推到佢要開下個post 先大結局

算了，你都係唔明我講乜，當幫樓主推下po

要今晚

9成9黃sir
唔會係小藍嘅

輕輕一推

推到樓主出唔到文

推到下個po

幫樓豬諗定下個post名點兜

屌你老母 琴晚又話打完淨係執下就出得 執咁耐 執屍都執完扑埋十幾劑啦

真．大結局
廢奶最終回

樓主掛住同小藍愛的活動

今晚前推爆

文呀！

Push

小藍死左派你一世膠

快啦屌

大結局，post都推爆你

有未呀

有文未

文

諗起無默媽，完圓沿緣

快啦好嘛

推
快手比埋個結局

文呢？

唔好sad end呀

睇到好心痛

哇 巴打咁眼利既

一追就追左幾個鐘到live
Btw 加速

推到1001都未有文

由大阪追上嚟live
篇文都算陪咗我過咗大半個DSE 多謝樓主

大佬, 快啲出埋佢啦
推咗幾十頁都未出

聲之形都睇完啦

你就係凍忌廉

屌又無文腐皮呀樓豬

文呀 雖然知道係sad end 但都想睇埋佢

出文呀，係咪想我俾d掙扎你呀

樓主可唔可以將成個故放上紙言？

幾時先要得J

推
希望唔好係sad ending

文呀！！！

唔好sad end啦

Pushhhhh

文啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

等左成日

又話晚上出晒，快啦

最後一個post先發現

文啊啊啊啊

出文未啊凍忌廉

正評加速

返緊屋企

終於lived

好想睇

返去出啦放心

飛的翻去啦 仲有一定要good end

希望個故現實啲係sad end

#548 就推1001

大約幾點出呀樓主

明明覺得實係sad end 但實際又想佢變返good end

到底邊個香左啦

快啲

痴線 23頁就開始推1001

就完都未有人騎劫

我冇話樓主係凍忌廉呀，我係話你咁認到我d 畫咋

千祈唔好係小藍

等緊樓主

等多陣

I'm ready I'm ready

番左成日工竟然冇文
莫名既失落

今日一次過追哂

仲要幾耐

出文啦gay

等左一日都未有

樓主開新post 啦，一個post 一篇差唔多

一推再推

正皮加速

推推先

加速！！

屌 竟然呢個位唔出文
仲等我上次讚樓主
btw，覺得中後段推進得太快
奶知錯後 連補救都無？開始時追人既一點衝勁係最尾一d都無。

黃Sir去世了。

收到這個消息，我愕然良久。

「你講笑咋？」我問。

我們出席黃sir的追思禮拜，場內坐無虛席，把一個教會的大禮堂都坐滿，估計過千人。

大部分應該都是他的學生。

我們班的人也有出席，連同大佬花和惡霸成也有出席。

也因此，重遇許多多年不見的同學。

還有幾年沒有見面的小藍.....

「今日我地好悲痛，喪失咗一個好好嘅老師。」台上的主持說。

黃Sir在教育界數十年，教育出不少學生。

現今這個世代，為糊口而當老師的教畜很多，但黃Sir絕對不是，他是熱心教育學生的老師。

黃Sir在畢業旅行的說話，我至今還記得。

明明可以不理我們，這樣工作量減輕不少，但仍堅持抽空幫我和龍威補習。

怎麼會是教畜？

我還記得黃Sir叫我認真去愛人，但不要虧待人。

雖然最後我還是傷害別人。

怎麼會是好人竟然那麼早死？

「你！做好哩廿題數！你！背好哩個句式！」黃Sir教導我的聲音，仿佛仍然猶在，迴盪在我的耳邊。

當聽到黃Sir的妻子在台上哭泣說，期望在天堂再次相聚時，原本還撐得住的我也流下眼淚。

在場不少人也低聲在絕泣。

我很希望有天堂，真的。

黃Sir，感謝你一直以來的教導，沒有你不放棄我，我也早已放棄自己。願你在天安祥休息。

「我地都去獻花啦。」

到最後，我們班的人一同獻上鮮花表達我們最後的心意。

一切已完。

散場時，大佬花對我說：「趁住仲有機會講野好講啦，佢之後會去外國。」。

「喔.....」

「去啦。」大佬花推我一把。

我深呼吸一口氣，然後步向小藍。

「hi.」我微笑地打招呼，應該有點生硬。

「Hello.」剛剛哭完的關係，小藍的眼睛仍舊有點通紅。

幾年不見，小藍的樣貌仍然不變，變的是換了一頭波浪曲髮，還有脫去年少的稚嫩氣，多了幾分女人的韻味。

「咁耐無見，可唔可以傾一陣呀。」我問。

「可以呀........」小藍說。

我們離開時，阿明他們三人給我一個鼓勵的眼神。

我們兩個人步出漆黑清冷的街道上。

「估唔到黃Sir走得咁快。」我打開話題。

「係，我都好驚訝。」

「黃Sir真係好好。」

「嗯......」小藍大概又感觸起來，眼睛又流下淚水，我遞上紙巾。

「唔該......」

「妳......過成點呀？」失去聯絡後，我只知道她出國留學。

大佬呀 瞓醒都未開彩 個個買幾千落小藍到對沖你個sad end 架

「都幾好呀。」

「幸福呀，你呢？」她向上一撥自己的瀏海說。

「咁就好......我都幾好。」

「阿花佢都幾好，就嚟結婚。」

「真係估唔到，估唔到佢同阿成可以去到最後。」

「係呀⋯⋯佢地真係好夾。」

讚揚別的情侶，對前情侶好像總有一份尷尬。

「好多野都變咗。」

「係呀⋯⋯」

「其實我有啲掛住以前。」

「掛住以前嘅咩？」

「我有啲掛住以前簡簡單單嘅日子......我有啲掛住以前嘅自己。」

「點解係以前嘅自己？」小藍笑問。

「因為我覺得，以前好努力追妳嘅自己，好有型。」

只是單純想妳高興，就會盡所有的力氣去設計作戰，弄得好像打仗一樣。

因為我真的視之為打仗。

我發覺之後的自己，已經失去這種能力。

小藍深深吸一口氣，說：「你知唔知我鍾意你咩？」

「妳好似講過係.....我夠蠢？」

她搖搖頭說：「感動，你總係有種感動人嘅能力。」

感動......

感動......

「不過都已成過去。」小藍笑道。

對啊，一切都已經過了。

任你再怎樣回頭眺望，過去的青春也是逝去了，無法再回頭。時光長河無法為你倒流。

傷害過，無法假裝無事。

我們結束了，就是結束了。

「係呀⋯⋯」我也不懂得接下去。

沉默在我們中間靜靜地生根蔓延，只有踏踏的腳步聲在迴繞著。

心中其實有許多說話想講，但又感覺不適合說，不知如何開口。

話就止住了。

無言無語，我們走到街角盡頭，一個十字路口。

小藍停下來說：「我行哩邊。」

「咁我行哩邊。」我指著另一個方向。

「......好啦，拜拜。」她微笑說。

「拜拜。」

有種被拉扯的感覺。

這是為什麼？

心中的空洞好像更加大。

原本無法填滿的無底洞，這時變成一個龐大的黑洞，好像要反噬我整個人。

「周乃生，如果這是你最後一天，就這樣完結，你會後悔嗎？」一把聲音從我的腦海中浮現。

你會後悔嗎？

人生前半段，努力追求，但不懂得珍惜而失去，你還不夠後悔嗎？

用錯方法保留一段感情，妄想掌心用力留著水，還不夠錯嗎？

後悔.......

一條裂痕在心裡隱隱作痛。

你會後悔嗎？

我不想後悔。

我轉身，往回路的方向跑。。

我告訴自己，勇敢將自己想講的都講出。

周乃生，這是真真正正的，你最後一次作戰！

回到剛才的路，小藍已經消失不見了。

我拼命地去追，前路仍然見不到小藍。

追不到了嗎？

又想放棄？

我憑著自己的感覺去走，街道上到底左轉還是右拐，完全憑著直覺。

求你給我一個機會！我心中默念。

左望右顧，喘氣地跑，終於跑到一個海旁，在柵欄的燈火旁邊望見她。

「小藍！」

當再次看見小藍時，我竟然忍不住哭出來。

「你做咩喊呀？」

「我......我有野想講。」

她點點頭說：「可以呀。」

這條海旁走廊，靜謐而無人，偶然有人在這裡跑步，左倚維多利亞海景，陪隨對岸港島的萬家燈光點綴下，夜空仍然掛著幾顆閃亮的星。

「我.....」我想說話，但此刻所有過去的回憶都湧上頭腦。

第一次寫詩表白卻全校都知道；第一次模仿一個藝人弄得被罰留堂；第一次跑上深圳為要買禮物；第一次錄歌送給她；第一次初吻......

回憶在腦海裡，像走馬燈般，一幕幕浮現，充斥不走。

我只能在她臉前不斷流淚，咽哽得說不出話來。

「你做咩喊呀？」小藍緊張地問。

「......我好掛住以前..........我好.....好掛住妳........」

我已控制不到自己的情緒。

多年的情緒。

小藍默默地凝望住我。

「我好後悔.....點解傷害咗妳，好後悔......畀妳係我生命裡面消失。」

「我好想可以返到過去，好想打嗰時自己，好想令我地嘅故事可以繼續落去.....」

個f5就爛la樓主

某d讀者乜態度
催文催到奉旨咁
人地唔洗生活嘅 奉旨一日三更？

我肺部的所有空氣都被抽出。

「我無怪你呀。」小藍溫柔地說。

這一句說話，更加牽動我的情緒。

「一段關係點會係一個人嘅錯？當年，我都唔係好識表達自己。」小藍輕撫我的背部說：「所以唔係你一個人嘅錯。」

我抬頭，小藍的臉上不知何時已沾滿淚水。

我抱她入懷。

「對唔住.....對唔住....對唔住......」

那一晚，有兩個人在星空下的海旁走廊，為各自錯誤過的青春相擁而哭。

我們衣服的右肩都濕透了，沾滿大家的淚水。

「周乃生。」她紅著眼睛望著我。

「嗯？」

「如果......如果有得再揀一次，你會唔會後悔追我？」淚珠不斷從她的臉上流下來。

「即使重揀一次，最後結果係一樣。我仍然會揀好努力咁追妳，花盡心思咁去追妳。」

「......因為同妳一齊嘅日子，係我人生中最寶貴嘅回憶。」

「多謝你。」她淚水中含笑說。

「畀你隻手我。」她伸手出來。

我很聽話的把手交出，她用尾指勾著我的尾指。

「你隻手好暖。」她說。

大概是海風太大的關係，她的手顯得很冷。

「可能因為哩刻心係為妳而跳。」

我們望著星空，她說不如各自一個願。

我們都低頭許下一個心願。

張開眼後，她問：「你許咗咩願？」

「唔話畀妳聽。」

「真係唔講？」

「唔講，寫出嚟。」

我在她的背後，用手指默默地寫著我的心願。

她也在我的背部，劃出她的心願。

星沒有動，海也不說話，因為在為妳的美麗動容。

我為我們的巧合而笑。

「我地係咪就咁樣放低大家？」她吸一口氣說。

「可以......」我說：「妳可以。不過我已經唔會。」

「以前我唔知咩叫真係去愛，但今日我明白，妳唔鍾意我都無所謂，但我心裡面唔會再有另一個小藍。」

我緊握著她的手問：「妳可唔可以畀多一次機會周乃生？」

我的手摸著小藍冰冷的手。

「如果我答唔可以呢？」

「咁我會傷心到跳海自殺。」

「如果我答可以呢？」

「咁我會開心到跳海。」

「點解你係咪都跳海？」

「因為.....」我脫開她的手，一頭就跨越柵欄跳進海中。

噗！極清脆的落水聲，海水冷得全身刺痛，我還不小心吞了數口海水，咸得很。

我浮上水面後，小藍驚問：「你做咩呀！？」

「咁樣就算妳答唔可以，我都會當妳答可以。」

「......白痴仔。」小藍眼泛淚光地說。

是，我永遠是妳的白痴仔。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

在機場的客運大樓，有對情侶在吵架。

聲浪頗大，害我原本什麼都不知情，變成一個知道他們正為一個叫小王的男生吵架。

那個男的大概十八、九歲，普通男生樣，他的女朋友也是十八、九歲左右，比較清純。

「咁你咪繼續去搵佢囉。」男的煩躁大叫：「唔好同我去旅行啦，同佢去啦！妳係咪鍾意佢呀？」

「唔好呀唔好呀.....」他的女朋友哭說。

「放手！走開！唔去啦！」他罵道：「走呀妳，分手啦！」

他的女朋友一邊哭一邊離去。

熟悉的對白。

我想了想，然後走到那個男生旁邊：「哄返人啦。」

他呆板地望著我，大概沒料到有個陌生人跟他說話。

「係你眼中，全世界最好嘅佢都揀咗你，肯定你，你仲無自信啲咩？」

「但.....」

「你覺得哩刻你出唔到氣傷心，定永遠失去佢傷心？」

他之後怎樣做，我不知道。

登上機後，我望著窗外的風景。

「旅行？」隔邊一個中年大叔問我。

「唔係，我應該暫時都唔返香港。」

「去做野？」

「一半啦。」我笑說。

飛機飛在高空中，我呆望天空的雲。

今日的天好藍。

我又想起當年十七歲，年輕時寫過的詩。

一首毫無藝術性，卻代表十七少年心情的詩。

我想，其實也可以代表二十七歲。

上帝問雲後悔嗎？

雲說，即使再選擇一次，他還是願意用生命為鳥再下一場雨。

今日的天空真的好藍。

《寫一首情詩畀暗戀女仔，點知佢出返條謎題畀我.....全文完》

感咁多位支持

寫哩篇文係人生低潮時寫

多謝你地陪我咁多日

我知我好多不足 寫得唔好 仍然包容我

感謝你地

最後都感謝阿奶

因為最後你做到我做唔到嘅野

多謝你

最後姐係點

Happy ending

去搵小藍？

樓主我愛你

拍花灑花

咁咪幾好 Happy ending

個心離一離

有冇得㩒爛個正皮

happy ending

至於身份

我仍然都係西樓月如鈎

不過絕對讚同你地去支持佢：[url]
[/url]

想follow就follow啦

紙言係度:
方便大家追故

再次感謝

好似⋯⋯有好多嘢都冇交代到，
畀人感覺係⋯⋯咁快結局嘅？
不過都多謝樓主嘅故，好好睇

多謝樓主寫呢個故仔

多謝晒樓主

唔係sad end

邊個講係gay廉先既

作者

Happy end 去啦 去搵小藍

屌你真係gay廉

仲於似返個男人
跳海個到感動到我

多謝晒你個故仔

多謝樓主寫左呢個咁有共嗚咁感人既故事 日日起身第一樣野就係追po 而家變左起身冇故追

Btw樓主會唔會考慮出集？

咁就完左喇

Live睇結局

西樓你

直播睇結局再留名

最後係咪得咗？

我當啊奶得咗架啦

呀奶

忌廉終於有happy end啦

睇結局live

多謝巴打你寫左個咁好嘅故比我地 等我地可以睇番一次自己嘅青春 我衷心多謝你

不過可惜嘅係我冇阿奶嘅呢份幸運同勇氣

得左

Btw許願個個願係向前看？定留住這分鐘？

Gay廉happy end

呢位巴打第一個估中

青春故.
諗返起之前

屌你個奶 終於happy ending 雖然睇落你無真實經歷呢段happy ending 但我都好多謝你俾左呢個結局我地

如果 命裏早注定分手

背對背默默許下心願
看遠方的星是否聽的見

已經好多人話左係佢

多謝樓主

背後面寫左咩願望

心願係咩 估唔到

聽住依首歌睇結局更加傷感

個尾結得靚

類似嘅故鍾意 軒達臣篇中出個結尾多d
不過依個都好鍾意

以後用依個名出故,唔好再sad end

樓豬個故搞到我喊左唔知幾多次

Post 1 一路睇到依家 成日都上嚟F5
多謝西樓
多謝你個故都陪咗我咁多日

Happy end

好感動

多謝

邊忽happy

就咁完左了...
好青春 好好提醒自己 唔好令自己後悔

辛苦樓主啦

個時望到個 喱 字已經估到

第一個高登故就咁高質

Thanks bro

Gay廉之前一次過出兩遍故係咪好辛苦
仲有我要投訴另一篇文出得太短

願望應該係希望對方幸福？

竟然係happy ending

我都要投訴做咩寫on9忍者寫咁少篇幅

多謝gay廉
既然阿奶海都跳埋 咁我唯有當佢得啦

多謝Gay廉，終於唔係sadend

Happy ending
Gay廉

Good

呢句好sad

但呢個故作得好好呀樓主

睇到後面鼻都酸埋。

多謝樓主出咗篇咁好既文
勾返起哂以前同ex既回憶
終於唔係sad ending
樓主ho ball

點解唔繼續寫凜和

阿乃好波

多謝樓文個故陪咗我咁多日

好正 個故好正

初戀 真事
諗起彩悠

個故真係好好睇
但係出多集講下最後結果係點得唔得

出最後結果啊啊啊

完啦 多謝你呀忌廉

多謝你 gay廉巴
真係好鐘意你寫既故

令我諗起羅力威首尋找的是你
我只好用我最大的勇氣 把你的微笑寫在 故事裏 把這個故事這流傳出去 再傻傻的 希望你回憶

多謝西樓 多謝阿奶

以為貓姐有伏線

估唔到個結局可以寫得咁好，好感動，多謝西樓，多謝你

自

得呀 都話阿奶做到樓主做唔到既野
阿奶最後都冇遺憾 成功同阿藍係番埋一齊
因為阿藍過左外國留學
最後一章就係講緊阿奶過外國搵阿藍

個願望點睇都係last day 嗰日佢地係大家背脊寫低嘅願望啦
詳見幅圖
凍忌廉竟然happy end

多謝樓主寫左呢個故

最後阿奶終於都變返好似以前咁 為左最鍾意既佢已花盡心思

多謝樓主 個故真係好好睇 好感動

樓主係呀明？因為可以彌補返過去既錯？

多謝樓主，呀奶做到你做唔到嘅野，亦都做左我做唔到嘅野

要搵日一次過追返成個故

最後跳海個下好正

邊幅圖

貓姐去左邊

辛苦樓主喇

由第一篇開始睇，一睇已經覺得系gay廉ge風格
我真係好中意呢種青春愛情故你所有故我都有追，雖然每一個男主角性格都唔同，但都系會為鍾意ge人不計回報咁付出，真系好正啊

多謝樓主高質故，雖然過左中學，都希望我做到你做唔到嘅野

系你老母

完左都推爆佢

LM

gay廉不如出外傳

由第一個post追到結局 每個經歷都好相似 個結局真係差啲喊 好彩係happy ending 樓主我愛你

睇晒成個故諗起高登兩個故
八神嘅我老母話我有未婚妻
同埋新蒲江之虎嘅兵仔的故事(仲有女主角版)
年少嘅戀愛真係好青澀，帶點稚氣令自己失去一切
呢part 寫得好有共鳴
惟一係個flow 太快，舖排得唔太好，人物刻畫得唔夠深入
ending 好正，跳海真係好正

諗起熟讀精子兵法

聽首歌
我估就係呢兩個心願
如果唔係點會叫巧合呢？

多謝樓主 一段青澀既愛情經歷左咁多風風雨雨 令人思考好多

我當啊奶成功架啦

真係你

多謝丫奶幫我完成左我做唔到嘅野

出唔到氣一時傷心定係失去佢永遠傷心

忌廉點解怕人標籤你
其實寫到自己風格先係好
你sad 唔sad 都係咁睇啦
你sad ending 嘅故咪又係大把人睇
之後又有咁多人追

Sad end 既原因可以因為貼近現實
往往最傷心既野我最刻骨銘心
真同代入先係你最好睇既地方

gay廉下次咪問下你班睇過你啲故既讀者點解明知sad end都繼續追囉

因為好睇先繼續睇呀嘛gay廉

然後你今次個故照舊都係咁gay
我好滿意

一齊食朱古力啦

Open end仲慘過sad end

多謝樓主，個open end唔錯，有缺憾美feel
希望阿乃同小藍都會搵到屬於自己嘅幸福，多謝你地嘅故事

係地鐵睇到流馬尿，啊奶好勇敢，我當時都無勇氣去挽回佢，如果人生有得重頭黎過，我會鼓起勇氣去追返佢。人總著遺憾，活著也必有後悔，我已經睇化左啦，悟以往之不諫，知來者之可追。

樓主 可唔可以完整post 一次成首詩出黎

多謝樓主

但更加多謝阿奶

多謝樓主個故 真係好正

Gay廉
阿奶做咗好多人唔敢做嘅野
如果有得返轉頭就好

Gay廉

聽你講完第二日就買左
個故完左終於可以開黎睇

出左個結局，終於冇人再講垃圾奶

咁個謎底係咩？ 定我miss左

陪左我半個dse，希望我都有咁既勇氣，唔好做垃圾奶

幾時出埋啊明既故仔？

結局希望係佢地一齊番
呀奶再去外國搵佢見佢
我希望係咁

Btw 多謝你凍忌廉 作為你舊讀書對你今次真係好滿意 今次呢個故我個人覺得係最高質 我愛你忌廉

你令我諗番起個ex

多謝樓主寫出一個好故

睇完喇
最後個ending差啲忍唔到
文筆好唔好嗰啲我自問唔識睇嘅
不過篇文勝在有共鳴 比我呢啲人搵返啲中學雞回憶

屌 好撚感覺呀 起撚哂雞皮
多謝樓豬咁多日出文
由第一追到依加 個個post 都live
睇住佢地一齊又分手 最後佢地都可以幸福
多謝你完成左我心中既願望
可惜我無呀奶咁有勇氣同運氣
遇到一個咁好既女仔
你以後出愛情post 必追呀

完左都要推爆佢!

多謝樓主，好好睇

Gay廉黎嘅喂

終於追曬
好感動 人生太多遺憾
好彩啊奶最後無留下遺憾
多謝樓主比個好結局大家

估到係你啦gay廉

辛苦你啦西忌lim

阿奶

辛苦你啦西樓

可以，你可以放低我，但我唔會

即係依家？

咁迷底係咩

你到底有冇睇曬成個故

重睇啦

強列要求貓姐外傳。
用成間餐廳串場，但成間餐廳都無故（除左 ）

下個故係咪：
去咗日本餐廳打工，點知遇上正妹？

MK 正妹

多謝樓主寫咗個咁好既故

希望你未來可以繼續寫更多好嘅故出來,加油

有冇呢類好睇既故介紹

我係天邊嘅一舊雲，妳係海邊嘅一隻鳥。
鳥望著天，追逐著風。
雲在鳥身邊輕輕地說話。
鳥卻只聽到風的呼聲。
鳥乘風而飛，隨風飛到一個城市。
雲也隨之。
鳥在城市尋尋覓覓。
雲問鳥在尋什麼。
鳥說牠在尋找涼快。
雲以身驅將陽光擋著。
鳥說牠想要的是乘風的涼快。
雲哭了，化成雨水。
雨水將鳥淋濕。
鳥得到清涼，但雲已消散。
上帝問雲後悔嗎？

雲說，即使再選擇一次，他還是願意用生命為鳥再下一場雨。

用生命為鳥再下一場雨

唔知點解諗起寫背脊(last day)
覺得都係寫 永遠鍾意周杰倫

睇首詩，點睇本來都係sad end

估唔到嘅HE
到底個故事係咪真人真事改編呢

其實可能原本係sad end

好感動 多謝西樓咁有心機寫完一個故係令我日日開連登都即刻睇既第一個POST
十多年既青春記憶返哂黎 無論係初戀定表白失敗
到現時已經擁有一個很寶貴既另一半
睇完你呢個故會令我更珍惜她

個故好睇之餘，首歌又正
成件事好清澀

期待巴打下個故事

凍忌廉：其實我唔係第一個故happy ending

感激樓主寫個咁好既故
好有共嗚

原來真係gay廉

條Link原來話開唔到，唯有貼多次
係我多謝大家陪我就真
其實貓姐嗰度係幾多故事 不過無機會寫

又係gay 廉
多謝你又比左個好故我睇

最後貓姐有冇溝你

正解

佢有更好嘅人啦

趁完故係時候獻醜

有乜故係happy end
有興趣睇下

痴撚線，點解會咁好睇
睇完好撚sad

十年故應該算？入坑作。

投訴呀 掛住出呢邊搞到忍者故咁短 不過呢邊happy ending好開心

高汁

其實好多都有twist 既 要諗深d 先會係happy end, sad end 左既故又唔係咁多
但sad 嗰下會好深刻
十年算呀

其實忍者故唔差架

睇到喊咗

真人真事？
如果係，阿明而家點

阿奶做到我做唔到既野
好羨慕佢可以死心塌地咁鐘意一個人

其實我都好鍾意

你明白我諗嘅野 好感動

木下都happy end，中間sad姐

我覺得既然用個迷尼串連成個故事， 最尾同女主講番個迷㡳再加個感動位好似好d,宜家完得好似有d 急。

如果唔係單純以男女主角有無一齊黎計，咁happy係多過sad既

真係好好睇
Gay 廉
不論你係happy end 定sad end
我地都會睇架
多謝你

樓主呀，講下到最後小藍既答案係咩同依家所有人既近況得唔得

巴打改得好好

都可以啵

見你唔係sad ending 比個正皮喇

屌你gay廉
多謝你比左個咁好嘅故我地

屌你 睇到結局終於留第一個 但竟然你真係 gay廉
竟然有happy end, 你係咪有咩刺激

木下bb嘅印象最深

屌你 真係忌廉

見到喱個open end

我好想自己作個End 黎呀奶

不如一人一個呀奶的結局

希望「西樓月如鈎」繼續岀故

Happy ending 真係太好

多謝你寫依個故

多謝樓主作好文

呢排一定好多跳海新聞

咁就完咗

係咪得我覺得其實都係sad end
樓主哩句
希望唔係真

"西樓" 會作happy end好想㩒爛個正皮

我認同 唔知"真"小藍有冇機會睇到個古呢？

多謝樓主寫左依個故
結局寫得好好 引人深省
以後再唔會同女朋友鬥氣 唔會再諗咩我氹翻佢係我蝕底
唔好話我打手 我睇咁多個故仔 覺得依一個故係最令我反思自己
最後 希望樓主無論係選擇等候'小藍' 定係另結新伴
都唔好再次令自己後悔
加油！

Sorry for 1999
只係一時感觸 打左出黎

呢個結局恰到好處，留畀讀者想像空間

尼你老母

好好珍惜你女朋友

睇到好想喊...好有類似經歷

西樓巴，我第一次睇你嘅故，我覺得無論sadend好happyend都好，哩個都會係一個令人反思嘅故，多謝你令我地完夢，唔知你記唔記得我，你曾經用忌廉嘅ac覆過我留言，點都好，感激你
冇乜野嘅話，我出番去追你其他故喇，都會期待你下一個作品

正呀樓主，由頭live到尾

阿奶係happy end，但係忌廉唔係

依個鋪排我覺得拍戲係差唔多咁，故嘅話中間分手同埋誘因可以交代得清楚啲。

忌廉

個結局看到我毛管恫
寫得好好，繼續支持你

好故 唔洗咁在意身份,只要係好故,就算sad end都會追

多謝忌廉
完左大家嘅心願
多謝你寫呢個故陪我地
呀奶得左，你自己都要振作啲呀
辛苦你啦

終於大結局！

原來真係忌廉
其實唔係咁在意個名嘅

記得 唔知你同你女神點呢

多謝你

話諗住拍成電影果個電影系，真係拍嘅話講聲呀

貓姐拎左電話就消失左
自修女發完爛渣又消失左
Alexander 係阿奶同小藍分手之後講左幾句又消失左
rip

Gay廉
今次呢個故令我再次相信愛情
快啲出新故喇
其實我都好想知道貓姐同呀明嘅故事...

冇呀，我覺得冇機會囉，有wts，dse後會表白，不過都係。。。唉

終於完了

話時話小藍全名到底係咩

多謝樓主 第一追睇故就睇到最後 寫得好有中學初戀個種感覺 而且阿奶講分手個陣同自己初戀分手個陣 exact7ly 一樣衰自卑 好有共鳴
分左手三年幾仲凝住放唔低 可能我只係放唔低呢段清澀既純愛 以家大個左好似冇晒純愛

會唔會可能有小藍既第一身視覺?好想知小藍當時到底點睇阿奶

中學拍拖最true 最pure
去到大學乜都唔同晒
希望小藍唔好Come on James

巴打寫得好好丫

agger

gay廉係咪覺得用gay廉個名會冇人睇

gay廉你個白痴仔，做乜唔追番人

我都追緊個女仔 但睇黎唔會好似呢個故咁happy end
追過就算lu 太被動都做唔到其他野

好正好好睇
好耐無睇過正故

多謝你

係囉 快啲追翻人喇

Mnlb

多謝樓主，真係好好睇！

今日一次過睇晒
好睇

出返過阿明自修女番外編

求後傳

同意
Or catgirl

喊到仆街 好感動

辛苦樓主 正皮

個故咁就完左啦
睇到阿奶回憶嘅時候喊左出黎
係一個令人反省嘅故事
好羨慕阿奶可以勇敢追自己嘅人
原本以為sad end點知係happy end

終於完咗
其實小藍真係一個好聰明嘅女仔
佢知道阿奶係一個自信心唔高嘅男仔
如果開頭喺封信上面直接講話暫時唔可以拍拖
阿奶肯定即刻收皮
所以先花心思寫咗個謎語
但又怕阿奶估唔倒
所以喺旅遊巴上唱歌果陣都專登唱星晴
就係希望比提示俾阿奶
當然奶哥都係俾師妹提示先估倒
但真正小藍想表達嘅意思要分手之後先知

Anyway小藍講嘅一段關係唔會係一個人嘅錯真係好啱
正如樓上巴打所講 真係好想以小藍嘅角度去睇多次依個故事
希望西樓巴可以考慮吓

西樓幾時出新故呀

講得岩

今日同fd唱k特登點 多謝樓主

阿Ken，梁生

好多人都係呢個名啦 想多謝樓🐷姐

梁生唱歌幾鬼勁

我覺得幾好聽

好想喺度多謝凍忌廉同挽歌
兩個都好正

小藍係好善良

阿奶係好人

都係架

慢慢嚟囉 有啲野急唔嚟

已經追唔返

係因為gay廉會sad end 而西樓係happy end

比啲信心自己！
係你呢個故仔令大家再次相信愛情，作者都要相信自己呀

辛苦晒樓主

呀奶! 多謝你

但都係好快比人認到

唔好再咁講gay廉

況且佢都唔係全部sad

但gay廉兄應該有段被屋企反對既經歷啦

鴻門宴又係

Gay廉
西柳

鴻門宴睇完嗰晚喊到收唔到聲，好在第二日off

挽哥巴真係改得好好

我都覺

上紙言先知樓主係凍忌廉
啱啱睇到post3
希望今晚睇得完
btw 而家個名好似HKG+已經有

哇果粒轉音不得之了

我自己聽返打左個冷震

唔tag我

唱得好聽呀

其實你講得無錯

哩個年代 唉

我都加速緊追故

多謝阿 醒目地tag返了

Fact 1: 阿貓身材似男人
Fact 2: 阿貓身材好過小藍

如果我有阿奶咁嘅勇氣就好

我連呀奶都不如

Gay廉情路好似咁坎坷
又張彩悠又小藍
下個故仲係唔係講自己情史

佢好明顯唔係身材好嘅人

終於追完
都叫有happy ending

比返啊明既番外篇比我

上個禮拜已經睇到呢個故 但因為唔想追到live所以儲埋一次過到大結局先睇
用咗4個鐘追曬
周乃生做嘅一切都令我好感動
大概佢缺少嘅只係一份自信同成熟
不過如果佢太成熟又唔會有呢份咁青澀嘅愛情
好矛盾
最後多謝樓主寫咗個咁好嘅故事

Gay廉
又係我呀
見完故即刻一次追追返
睇完好感觸

Agree 好多男仔都缺少自信成熟
尤其周圍嘅男仔都係條件比自己好

暗戀開花結果真係好
中學暗戀5年 乜都無

I know that feel bro

係咪因爲gay廉本人sad end左
所以想用另一個名比返個happy end阿奶

睇緊鴻門宴

睇左一半

好虐呀

睇完仲虐

佢到依家仲係我嘅世界

但係個世界入面冇我

用左一晚睇哂 差d喊左出黎
出書一定買

睇完覺得好感動

所以小藍 = 小男
Gay廉果然係gay廉

如果真係睇gay廉真情流露講自己嘅故事，我怕我以後唔敢再翻講故台

小男屋企管得嚴 可能好傳統 唔怪得追唔番

gay廉竟然會有happy ending

咁gay廉1定0?

愛你令我唔後悔對你嘅付出，甚至永遠起心入面留一個位置比你，等你累了能回來，再一次好好的疼你

攻守互換

阿奶臨尾上機飛走
阿鹿係彩悠結婚個時飛德國
唔通

諗多咗咋嘛

正評

咁遲架

忙呀呢排
前排chur功課chur到傻

好大感觸 事關我都追緊一個女仔 追左佢半年 但係慢慢發現自己無左以前嘅衝勁 好想搵翻

會唔會開新post?
順便岀返個貓姐外傳

唔會開新post啦

咁幾時有新故睇？次次睇親gay廉啲中學故就會個心乸住乸住咁痛，好懷念。但同時都好後悔嗰陣冇認認真真拍一次拖

dllm 比我死

多謝樓主，令男主角至少無後悔，有好多野錯過了就追唔返

忌廉完左故仲會加其他野嫁咩
好似唔會
一日睇哂睇完永遠個心唔知點咁

一口氣追到尾
終於有一個happy end
難得小藍咁多年都咁長情，反而係阿奶自己唔夠信心，好彩最尾佢都修補到遺憾

係時候睇返之前啲故
對上個次睇係聖誕精靈

想send 比個ex
但佢已經block 左我

西樓(流)=凍
可能諗多咗

多謝忌廉巴打,我琴日先開始追個故 到最後留個名支持下 btw上次鴻門宴個真係sad 到

有沒有gay廉所有作品list 想追晒佢

改名做西流凍忌廉

好淫蕩

自卑感真係累人不淺

西流凍忌廉

我黎啦

屌 不如西廉

Cream西

Lm

諗起都興奮

你班粉腸

齊哂

終於追完隻故，好想喊
喊係因為好感動阿奶終於跑返轉頭
喊係因為我白過左中學，已經無機會嘗試青春嘅滋味
喊係因為阿奶做左好多我唔敢做嘅事
多謝西樓兄寫左依個故令我知道我無青春過

Thanks 幾時出新文呀

我之前無睇過凍忌廉

睇完之後睇返初戀女友結婚前，我真係覺得 依篇個結尾應該係幫忌廉完成完成唔到嘅嘢
鴻門宴有講咩跳海好型，同依篇啱啱相反，睇返覺得好sad

睇完Instagram故
好撚虐呀

忌廉哥，自從我知道西樓係你之後就睇返你之前D 故事

睇到徐嘉恩果個故果陣，結局到話嘉恩遇到個社工知道哂佢D野...

點解我會覺得佢係呀統既...其實佢係咪真係呀統-_-

自膠 用緊電腦慣左手勢打表情

睇完陌生女孩
唔係太明個結局
有冇人可以解答下？
回到過去？ 定未來？

Send左個故比初戀睇 佢只係講左句
「以前既我地太天真了 已經過左去 回億總是美好的」

好過我啦都... 我SEND 唔到比佢:(
所以 我諗住去搵佢=[

過去只是過去

你夠啦

睇返豪門宴覺得好sad

一次都當睇你唔到，仲做多次符號撚，搵唔到初戀唔係大曬既，不過都希望你搵到既

用電腦好危險 我錯

睇完之後喊到收唔到聲
好多謝樓主寫一個咁好嘅故事，好有感染力，好感動，更加多謝樓主比個主角 happy end 彌補好多人嘅遺憾

挽得回嘅都盡力挽啦咁多位
而未有勇氣嘅就鼓起勇氣好似阿奶咁踏出第一步啦

想知走青巴同阿欣依家點